【多圖】呢條女勁gtable 乳溝 deep V

GT長寫係咩

gfable

屌老母又唔記得睇ID

豬排，又稱豬扒，是塊狀的豬肉，通常是位於近肋骨的豬柳位置。豬排是西餐中最常見的食物之一，烹調方法以煎、炸（吉列）和燒烤為主，有時會佐以白飯成為豬排飯。

營養成份表
豬排
每份含量 100 g
熱量 (kcal) 259

材料：4人份量

無骨瘦豬扒 10兩(400克)
番茄 2個(約250克)
洋蔥(中) 1個(約150克)
植物油 1湯匙

豬扒醃料：

鹽 1/2茶匙
生抽 1茶匙
白胡椒粉 少許
糖 1/2茶匙
生粉 1/2茶匙
蛋白 1隻

芡汁：

生抽 1/2茶匙
茄汁 2湯匙
麻油 1/2茶匙
糖 1茶匙
生粉 1茶匙
清水 3湯匙

烹調步驟︰

1. 豬扒洗淨，抹乾水後用刀背剁鬆，再切成小塊，放入醃料醃約1/2小時。
2. 番茄洗淨切件﹔洋蔥去衣，洗淨後切塊。
3. 於易潔鑊燒熱油2/3湯匙，下豬扒略煎至金黃色，盛起備用。
4. 用餘下油爆香洋蔥，加入番茄及獻汁略煮，豬扒回鑊煮至熟即成。

營養/烹調貼士︰

這道菜顏色吸引，含豐富蛋白質、維生素A、維生素C及纖維素，可增強抵抗力。
醃豬扒時加入蛋白可令豬扒更嫩滑。
用易潔鑊煎豬扒可大大減少用油量。

*資料來源：衞生署長者健康服務 ─ 健康家常食譜

正呀喂

推一推

推兩推

推三推

推四推

推五推

推六推

推七推

推八推

推九推

推十推